有無人戒緊精神科藥物？

我朋友食左十幾年抗抑鬱藥seroxat + lorazepam鎮靜, 中間都有轉過唔同的藥，佢唔想再食，因為都食左咁多年，想戒。

依家停左藥大約三個weeks,情緒都ok,但都係訓得唔好，硬係要食d鎮靜先訓到。

其實戒的過程都好辛苦，都有d withdrawal symptoms.

有無同路人討論下？

Taper off 同醫生傾

已經係逐步停藥的
隔日食10mg for 3 weeks

依家係完全停食seroxat,因為食同唔食都係訓得唔好，都係要食lorazepam，咁不如唔食

反而依家唔食seroxat,頭腦清晰左

食緊seroxat, 預計下個月減藥
想請教減藥對心理生理影響如何

你食左幾耐？
慢慢戒會好d，但當你完全唔洗食嘅時候會想嘔、肩膀痛、頭痛、個腦會清醒左，但無左平時食開藥抑制住你唔好亂諗野時嗰種感覺，會好易哭，情緒容易不穩。所以我只敢唔返工的時候戒咋 。

呢段withdrawal period好脆弱，有時d人會有自殺傾向，所以你要留意下自己情緒再慢慢戒，小心d.

你有無失眠？

食左3個月, 暫時無失眠, 食完個腦的確好靜, 無晒d 胡思亂想.......

以前試過作死即停

之後暈+嘔

嘔返晚餐成碗米線出黎

我而家冇再食任何精神科西藥落肚

NEVER

太傷身...

戒緊時情緒真係好唔穩定

但我好憎佢d副作用，食到個人好stupid, 諗野又慢

但你點戒到？

戒左幾耐？依家完全康服？

係呀

我依家都係訓唔到

唉。。。唔知點算

睇醫生就叫我繼續食，但我好唔鐘意d死人副作用，個腦唔識轉，呆，食seroxat都係訓唔到。

醫生話可以再加其他藥，試過食diazepam，係就係訓到又無咁緊張，但攰到hihi, 唔洗返工咩 。

而且呢d鎮靜唔可以日日食，但我要日日食先訓到，所以有時隔一日唔食，個日就失眠。唉，好痛苦

Seroxat 七年撚留名

你定你朋友

一停就復發，試過隔左半年到。。。

有時食埋benzo
累到仆街

戒左半年？
又食返？

Benzo 咪安眠鎮靜嗰d囉，唉 唔洗返工咩？

我朋友

咁佢點

咪依家戒seroxat
但都係訓唔到

垃圾西醫畜
有錢我不如去做運動 買歌買野 好唔好

洗錢食埋d毒西藥落肚
我咁講好似好離地 何不食肉糜咁

但我唔覺得藥真係咁有用

有d感覺存在過就係存在過
點都好，都會有20-30%永遠存在

至少我見過既醫畜社畜心理畜全部傻西垃圾

diazepam 真係眼訓到pk

食過唔覺得眼訓

白瓜子堅眼訓

戒左應該差唔多11個月，但2月到都開始唔穩定 到呢一兩個月同初病發一樣 無盡失眠驚恐 同廢人冇分別 身體焦慮到出哂奇怪症狀 又休息唔到

白瓜子都食過
只係半粒, 個人係好似暈左咁不由自主不理地點而訓著

有個長期痛症好耐醫唔返, 醫生開左prozac比我食左年幾, 而家好返9成5以上

失眠真係好恐怖

不要放棄治療

0.5mg訓得好，但第二晚又0.5mg的話會訓得無咁好，所以第三晚要1mg, 第四晚我就唔食架啦，再加上去死得，所以預左嗰晚訓唔到

巴打朋友即是你?
我自己係有個長期痛症(其實自覺有輕微抑鬱), 好耐喇以為冇得醫, 去睇醫生佢先處方Cymbalta同prozac呢類精神科藥物比我, 我試過Cymbalta大半年都冇效, 轉左prozac年半已消除9成5痛症

我自己覺得隻隻藥每個人效果都唔同, 劑量MG又唔同, 或者巴打都可以做多D運動, 有效幫助血清素同多巴胺既分泌同平衡

我個西醫無乜耐性聽我講野 我的感受

淨係開藥叫我食

咁你依家點？
有咩奇怪症狀？
我朋友都係同廢人無分別

Prozac有咩副作用？
有無失眠問題？
依家唔洗食藥？

好奇怪嘅係好多藥，如ssri 的副作用係失眠，但我朋友係想醫失眠喎！

雖然e生話呢d副作用過左一排就無，但我朋友食左咁耐都失眠，我朋友就諗係因為隻藥令佢失眠，定係佢未好返呢？

咩感覺？

相信戒完都係

嗅覺失靈 頭 心口 有野堵塞既感覺 訓唔到 個人呆到好辛苦 一訓就驚 驚啲冇謂野

你係痛症好返定抑鬱好返？
本身有無失眠？

以前痛症對生活好大困擾, 好多年, 可能真係血清素失衡, 而家影響極輕微, 未話100%好, 但基本上我自己都唔覺咁濟, 已停藥
副作用隻隻藥都會LIST好多出來, 因為藥廠驚比人告, 我自己食prozac同Cymbalta食得耐大便乾涸, 肛門會柯血, 除非暫時停藥, 不過副作用真係因人而異
冇失眠
精神科藥物/血清素唔好新一代藥物比舊一代好, 真係因人而異

最主要我個陣求醫係醫長期神經痛症, 但自覺有輕微抑鬱(未確診) 食左年半prozac痛症減少95%, 個人都覺得精神左開朗左

每隻藥藥廠都係會LIST一大堆副作用, 如視力模糊, 性慾減退, 便秘, 失眠等等, 因為驚唔LIST比人告, 實際上副作用因人而異, 有好多人未必有side effect添

如果隻藥食左三個月冇效都真係建議轉藥

其實最緊要係幫到你痛症姐，你抑鬱個源頭係痛症。
Btw,乜Prozac 可以醫痛症？

臨床心理學家幫到大家

我朋友食左情緒好左，但都係訓唔到，其實ssri可以令醫治失眠咩？唔係點都要靠下d benzo咩

睇過啦

我覺得係生理問題大過心理問題

一失眠就唔想見人，咩都無心情，生活quality好差

(雖然唔知雞先定蛋先，但我諗唔再失眠所有野就會好)

抑鬱是我當時被同事針對, 加上表現不住, 現已離職, 海闊天空
我個D係神經痛症, 醫生講可能做電子掃瞄都唔會發現任何野, 可能結果好正常, 但就係痛, 係真實的痛, 有好多人成人喊邊到痛, 但講唔出原因, 佢地可能都係呢類神經痛, 可能以前受傷個位, 血清素失衡 , 因為人體有無數個神經連接點, 係靠血清去傳遞迅息的, 血清素係可以醫呢類痛

BTW巴打, 做運動真心幫助到失眠, 睡前唔好上網同飲食都係一大因素

我朋友有做運動㗎，係會有睡意的！
但硬係入唔到睡
做乜x

訓前無上網，Coffee and tea已經無飲啦

其實公立醫院, 雖然每次等兩三小時, 醫生又只見你5分鐘, 態度差, 藥舊, 但真係幫到手, 一來藥費平好多(私家專科一次過千), 二來佢肯幫你照野(雖然要等成年), 三來佢D CHEAP藥對我來講WORK(可能就係平靚正佢地先買)......我轉公立後, 經濟負擔減輕好多, 而家好返95%, 考慮再睇唔睇好

巴打, 我好心比意見, 無需要爆粗的
轉藥/加藥吧, 有D藥係放鬆肌肉(雖然對我唔WORK)......

你試下做D負重運動, 成個人累一累, 好難無睡意的 ! 醫生同藥物好多時只係輔助, 好多野要靠自己的

巴打 我唔係罵你呀
我係話自己的睡眠狀態唔知做乜x

通常放鬆肌肉都係d鎮靜 benzo嗰d 如lorazepam
會上癮或依賴的 唔想食

試下做多d運動，夜晚落街跑步。睇下瞓唔瞓下，跑遠d，攰d。

你地有無食d中藥呀

戒緊個陣有keep住食，效用唔太見到，最後都復發

唔知再信唔信西醫好，西醫叫我朋友再食血清素，再加重藥，因為失眠未醫好，但其實佢已經食左十幾年，藥已經轉過好多次。

佢睇過一本書叫"your drugs may be your problem" ，係叫人唔好食精神科藥物，因為只會越食越衰、唔食唔得。

而呢個blog有好多篇文章，係建議人戒。

其實我朋友情緒依家okay嘅，只係失眠，失眠先會情緒down同焦慮, 所以唔知係雞先定蛋先(因為醫生通常係話有情緒病導致失眠，但我朋友個case就好似係搞掂左失眠就無哂問題咁)

都唔知仲信唔信西醫再食西藥好？

唔食搞到掂就梗係唔好食
西藥會最後帶返問題去你既情緒

因為心病係得心藥醫，藥只係抑制同幫你唔受病影響繼續生活同比多啲時間你自己去克服心理問題

食左3-4年藥先開始見CP
而家好返七成到

cp真係有用？成日講得係傾計，已經好多話話過個問題，可能自己都知，但解決唔到

唔係齋傾
係循心理學方法幫你

我想戒,有咩方法

依家情緒係ok,只係失眠問題

你穩定未先？
食左幾耐？

我朋友依家都唔知點好。。。。

情緒都ok嘅，只係晚晚失眠，一定要食d藥來訓覺，如lorazepam or 政府開的黃色傷風藥（chlorpheniramine maleate)(應該係抗組織胺，會有睡意)

E生就話有焦慮所以訓得唔好，但我朋友唔想再食d抗焦慮抑鬱既藥，因為d副作用搞到個人好攰，個腦唔靈活，呆呆下咁，其實有影響人際關係，從而令到個人又唔開心，變左惡性循環。。。有無人都係咁？

唉，唔知點算

每復發一次，腦細胞會死亡 可能就會痴痴呆呆，我個鼻聞野都差左好多，雖然醫生話唔關事但我都係食番

有病都要接受架啦

軟弱既廢柴係要食下藥架啦
冇架啦 有咩好戒呀？

我食緊Fluoxetine 20mg, 之前食開10mg, 而家20mg食左半年倒，唔覺有乜用, 但唔記得食果陣又好似發惡夢多左，訓得唔好
不過基本上晚晚都失眠，唔想再依賴安眠藥
唉

同我一樣

所以焦慮同抑鬱係孖仔黎

洗唔洗咁講野？
個腦有病要去醫就係軟弱的廢柴
你呢世人無病過嘅？人地有糖尿病、癌症嗰d又係軟弱的廢柴呀？

所以食左ssri都係訓得唔好我就寧願唔食，淨食安眠至少可以食少一種藥。

醫生講既theory好似好合理: 失眠因為焦慮，要食ssri抗焦慮抑鬱，搞好血清素就訓好。

但實情係雖然情緒穩定左（即係代表血清素平衡？），但都係訓得唔好，而且我上網睇d藥物嘅副作用寫住係焦慮、失眠 ，想點呀

照食，個啲反副作用唔係人人有，你見689個女咁有錢都要食藥就知冇第二條路揀

但係上面有個巴打話食左fluoxetine 都係訓唔到喎

但唔食係咪就訓到先

唔係

係食又訓唔到 唔食又訓唔到

pristiq 一年

剛停血清素， 暈左幾日無事

飲左7年咖啡，呢兩日無飲個頭痛到仆街，剛剛飲返，無事了

食左年半effexor 介緊
呢隻簡直係終極大佬 勁難介🤦🏻‍♂️

其實公立精神科係咪成日斷錯症
佢話我思覺失調，但我覺得我係焦慮症軀體化加抑鬱，兩者食既幾乎一樣，之前食過藥好左好多，但我身體真係唔舒服佢話我係諗出黎誇大出黎我唔接受呢個講法。。。

因為都係個類藥，所以我都繼續食，但是老母成日叫我唔好理身體既不適我好似對牛彈琴，因為佢信醫生講法

聽日放榜
岩岩識左個好好既台妹
今日就要飛
好唔開心
我就係本身太易投入感情
自又自殺過 藥又食過 我都唔知點算好

其實精神藥要不停試藥 個個人反應有d唔同
公立好難同你做到呢個步驟

係咪周身痛同唔舒服？

由頭到腳指尾都係咁

痛就冇乜，但有時好多地方有啲唔識形容既緊 拉扯 麻既感覺囉 好似神經紊亂咁， 係呢次病發後腦位按落去真係有痛，但check黎check去都係話無事既，我都知係情緒引起
但會唔會造成實際傷害？？？

同我一樣， 周身都唔舒服.

應該係神經衰弱

咁點醫先得架 中醫又食過都冇乜效
問佢咩事又話係西醫診斷個病。。。不過西藥都要照食，一發作又更差，控制住再搵方法治本先正路

咩部位痛

好想戒安眠藥，食親都會見到幻覺，好似high野咁，奈何又訓得唔好，成日失眠，唉

後腦骨左少少位開始痛先，起因一定係情緒野，個陣發生啲事，之後成日驚就有日果個位痛同麻，麻仲一路伸延到臉同手，不過依家冇乜，但梗係覺得怪怪地

係咪stilnox
叫醫生提早覆診轉過第二隻藥

食精神科藥囉..

我都食左一年， 好左好多

係呀！！絲打都有經驗？？？

我知道隻藥會咁啫，唔緊要架，轉過第二隻安眠啦

食鎮靜劑會唔會好d？